呢隻害蟲定益蟲？見到牠在行人路上，已救

好似天牛

星天牛之所以令人討厭，主要是吃相實在太難看，啃食樹皮，樹葉，被剝皮的樹枝元氣大傷，若不幸被整圈環狀剝皮，則難以輸送養分，樹枝枯萎斷裂；而最大的致命傷，即是星天牛咬破樹頭的樹皮，將卵產在其中，卵孵化後，鑽到樹幹，啃食樹幹的木質部，終致果樹病弱或死亡。

害蟲黎

害，好大力

害蟲黎架

出名害蟲

成蟲天牛可舉起60公斤的物件

你試下踩落去睇下可唔可以頂起你

之前有巴打屋企都捉到隻, 重咬穿咗個膠袋

應該唔得喇，救起時已扁扁地

蟲黎講點解可以咁大力？
力既來源係咩？

螳螂能否攪掂佢?

60公斤

我61公斤
佢不行了

Asian long horn beetle